**1873. – Helichrysum foetidum** Gass. (GNAPHALIUM FOETIDUM L.). – Plante bisannuelle ; tige de 3-20 cm, herbacée, dressée, simple ou rameuse au sommet, pubescente-laineuse ; //feuilles caulinaires planes, embrassant la tige par deux oreillettes, oblongues-lancéolées, //entières, //aiguës, vertes et brièvement pubescentes en dessus, //blanches-laineuses en dessous ; involucre ombiliqué à folioles scarieuses, glabres, luisantes, jaunes, les extérieures étalées, rayonnantes, ovales, les intérieures oblongues-lancéolées ; akènes presque glabres.
Rochers, falaises de l'Ouest : naturalisé dans la Manche et le Finistére. – Espagne. – Originaire du Cap de Bonne-Espérance. – Juillet-septembre.